{
    "question": "Pecakapan menggunakan bahasa krama dan ngoko minimal 10 percakapan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ibu; opo kowe ora luwe kok ora ndang mangan-mangan<br>wella ; mboten bu kulo mboten luwe sedanten<br>ibu ; mari muleh sekolah kok ora mangan<br>wella ; nggeh bu,mergo enjing mau kulo ten kantin,tumbas sego bu<br>ibu ; piroan segone ndek sekolahanmu<br>wella ; telung ewu bu<br>ibu ; duwitmu siso opo ora?<br>wella ; siso bu,weneh nopo?<br>ibu ; duwite ndang ditabung<br>wella ; nggeh bu,kulo tabung matursuwon.bu kulo bade turu<br>ibu ; yo nak,ndang turu..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dasanama-dari-indah-endah-692",
            "question": "Apa dasanama dari indah ( endah ) ? \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dasanamane Apik , sae <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sae.. dalam sapolo saya ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-iki-owah-ana-dadi-basa-krama-lugu-krama-alus-l-762",
            "question": "Ukara ing ngisor iki owah ana dadi basa krama lugu, krama alus, lan ngoko alus.    1. wis jam pitu awakmu kok durung teko?\r\n 2. kabeh tamu kudu mangan sega\r\n 3. sapa sing arepe melu menyang kuta?\r\n 4. saben dina aku mulih jam lima sore\r\n 5. kowe opo wis weruh omahku?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku\r\n\r\n terima kasih \u00b0_\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.  krama lugu = mpun jam pitu sampeyan kok dereng dugi ?\n     krama alus = sampun jam pitu panjenengan kok dereng rawuh ?\n     ngoko lugu = wis jam pitu awakmu kok durung teko ?\n2.  krama lugu = sedaya dhayoh keda nedha sekul\n     krama alus = sedaya dhayoh keda dhahar sekul\n     ngoko lugu = kabeh tamu kudu mangan sega.\n3.  krama lugu = sinten ingkang badhe ndherek datheng kuta ?\n     krama alus = sinten ingkang badhenipun tumut datheng kuta ?\n     ngoko lugu = sapa sing arepe melu menyang kuta ?\n4.  krama lugu = saben dinten kula mantuk jam gangsal.\n     krama alus = saben dinten kawula kondur jam gangsal.\n     ngoko lugu = saben dina aku mulih jam lima.\n5.  krama lugu = sampeyan napa sampun priksa griya kula ?, menawi sampun priksa mangga dolan ing griya kula.\n    krama alus = panjenengan menapa sampun sumerep dalem adalem ?, menawi sampun sumerep sumangga ameng wonten dalem adalem ?\n    ngoko lugu = kowe opo wis weruh omahku ?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yg-disini-orang-jawa-tolong-dong-jawab-pertayaan-ini-bjawa-tem-811",
            "question": "Yg disini orang Jawa tolong dong jawab pertayaan ini\u00a0    B.JAWA\r\nTembung - tembung iki apa tegese ?\r\n1 . Margi\r\n2. \u00a0Dalah\u00a0\r\n3. Wande\r\n4. Nemahi\u00a0\r\n5. Awon\u00a0\r\n6. Ungelipun\r\n\u00a07. Waspada\r\n8. Bilih\r\n9. Kedah\u00a0\r\n10. Nitih\u00a0\r\n\r\n\r\n\u00a0Tolong dijawab owhhhhh masalah nya ini tugas dikumpulin besokkkkkkkkkkk sebelum upacara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. margi: karena\n7. waspada: waspada\n8. bilih: seumpama\n9. kedah: harus\n10. nitih: naik\n4. nemahi: menemui\n5. awon: jelek\n6. ungelipun: suaranya\n2. dalah: ialah\n3. wande: warung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Margi = jalan (dalan)<br>3. Wande = warung\u00a0<br>5. Awon = jelek (ala)<br>9. Kedah = kudu ( harus)<br>10. Nitih = numpak<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "geguritan-bertema-pergaulan-bebas-592",
            "question": "Geguritan bertema pergaulan bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "witeng tresno jalaran kulino<br>nanging akeh sing wis sembrono<br>nindaake sing ra patut disawang moto<br>ilang kabeh kurmatan&#039;e wanito<br>pancen kabeh ndadeake olo<br>mugo gusti pareng eling kalian tiyang ingkang khilaf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "parantos-dipaparinan-waktos-dipaparinan-hartina-195",
            "question": "Parantos dipaparinan waktos\r\ndipaparinan hartina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parantos dipaparinan waktos. Dipaparinan hartina diberean. Dipaparin hartina dibere. Ari sakuduna mah \"parantos dipaparin waktos\" anu leuwih bener lantaran hartina sarua jeung \"geus dibere waktu\", tapi dina praktekna atawa dina obrolan sapopoe \"parantos dipaparinan waktos\" nagbogaan kesan atawa harti anu leuwih sopan jeung leuwih formal, paadahal \"Parantos dipaparinan waktos\" hartina \"Geus diberean waktu\", tapi kanyataannana kecap \"dipaparinan\" dianggap leuwih sopan jeung formal. Kecap dipaparin ngabogaan kesan kurang formal, jeung dipaparin biasana ditujukeun keur ka barudak. \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-sajak-bahasa-sunda-410",
            "question": "Contoh sajak bahasa sunda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sajak adalah merupakan salah satu jenis sastra bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan. Karena sajak tidak terikat oleh aturan, maka sajak sering disebut sebagai sajak bebas. Pupuh, dalam sastra Sunda, adalah bentuk puisi yang terikat oleh aturan. Pupuh atau puisi Sunda, terikat dengan oleh aturan yang disebut guru lagu dan guru wilangan.<br><br>Jadi, dalam sastra Sunda, sajak adalah bentuk puisi yang tidak terikat oleh aturan guru lagu dan guru wilangan. Pada awal kemunculannya, sajak tidak begitu dapat diterima dalam sastra Sunda, karena tidak seperti pupuh yang terikat oleh aturan. Tapi pada akhirnya sajak dapat juga diterima dalam sastra Sunda. Karena sebetulnya dalam sastra Sunda pun sebelumnya sudah dikenal karya sastra bentuk puisi yang tidak terikat dengan aturan, seperti kawih dan kakawihan.<br><br>Meskipun sajak tidak terikat dengan guru lagu dan guru wilangan, sajak tetap merupakan sebuah karya sastra yang memiliki unsur-unsur yang perlu diperhatikan saat pembuatannya. Unsur-unsur yang perlu diperhatikan atau dijadikan pedoman dalam pembuatan sebuah sajak, termasuk dalam pembuatan sajak yang menggunakan bahasa Sunda adalah seperti unsur tema, suasana, imaji, simbol, irama dan suara yang dalam bahasa Sunda disebut \"wirahma jeung purwakanti\", serta gaya bahasa.<br><br>Meskipun demikian, karena sajak adalah merupakan bentuk puisi yang tidak terikat dengan aturan, maka unsur-unsur yang ada tersebut tidak mengikat seperti yang ada pada guru lagu dan guru wilangan. Di bawah ini adalah contoh sajak dalam bahasa Sunda :<br><br>Urang Sunda Jeung Cai<br><br>Urang Sunda kudu deukeut jeung cai<br>Sabab tanah Sunda mah dikuriling ku cai<br>Urang Sunda kudu nyaah ka cai<br>Ulah kalahka musuhan jeung cai<br><br>Cai di wetan jeung di kulon<br>Cai di Ciamis jeung di Cilegon<br>Cai di kidul jeung di kaler<br>Cai di Cianjur jeung di Cikarang<br><br>Tanah Sunda dikuriling ku cai<br>Tanah Sunda dimana-mana subur<br>Tanah Sunda dipikanyaah ku cai<br>Urang Sunda kudu pinuh ku sukur \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-membuat-teks-wawancara-dengan-bhs-sunda-598",
            "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-parikan-buatan-sendiri-makasih-471",
            "question": "Buatkan parikan buatan sendiri\r\nmakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manuk dara<br>mabur duwur<br>dadi siswa <br>kudu jujur<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menyang Surabaya, tuku klambi bathik.<br>Urip ning donya, wektune mung saithik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelasna-ciri-cirine-karangan-narasi-600",
            "question": "Jelasna ciri-cirine karangan narasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mempunyai alur<br>2. Terdapat konfliks, tokoh, sudut pandang, latar (tempat, waktu, suasana)<br>3. Biasanya ada dialog",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ciri-ciri karangan narasi yaitu :<br>-Menonjolkan unsur perbuatan atau tindakan.<br>-Dirangkai dalam urutan waktu.<br>-Berusaha menjawab pertanyaan \"apa yang terjadi?<br>-Ada konfiks.<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}